###### ПИбд-21 Омётов Николай
# Лабораторная работа №2
### Системы счисления

###### Как запустить лабораторную работу
1. Открыть папку "Системы счисления" в IntelliJ IDEA как проект
2. Запустить программу

###### Использованные технологии
- Java 11
- IntelliJ IDEA

###### Что делает программа?
Переводит число из одной системы счисления в другую.
При запуске программы пользователь указывает:
- исходную систему счисления (2-16);
- конечную систему счисления (2-16);
- число в исходной системе счисления.

После расчетов программа выводит данное число в конечной системе счисления.

###### Тесты
с\с в диапозоне от 2 до 16, исходное число целое положительное

| Входные данные(исходная система, конечная система, исходное число) | Выходные данные |
| --- | --- |
| 2, 16,  1010101010 | 2AA |
| 3, 7,  367 | 103 |
| 16, 10, FFFFFF | 16777215 |
| 15, 13,  190 | 219 |
| 9, 3,  100 | 10000 |


***Видео с примером работы программы:***
https://yadi.sk/i/rl8VxLw6hd7Xxg